自資出版 出版社選擇

小弟想要自資出版一本小說，已經諮詢過兩間出版社，但費用相差不少(一間$32000，一間$18000)。

所以想問下各位有沒有自資出版的經驗可供小弟參考，無論是出版社的優點或缺點都可以提出。

感謝各位。

兩間包咩野先?
印完自己搬返屋企緊係5千一萬搞得掂,你要上架係書店見到又唔同價

兩間都包基本編輯、校對、印刷同埋發行至書店，但係又戴晒頭盔咁話它們無權干涉書店是否入書以及其入書數量。

兩間提供的服務相近，所以正在考慮會唔會選擇比較便宜的那間。

去各大書店行下,睇下有幾多佢地出版的書囉
如果最新果一兩本都冇,即係當係自己要搬返屋企啦
btw 你要問清楚,例如印完d書佢會唔會幫你存,存幾耐,有冇倉租,
否則你就諗清楚有冇人要,先好自資出版啦

想了解多啲：
1. 包印幾多本？（幾多頁紙）
2. 包唔包內文及封面設計？
3. 彩色定黑白？